<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.0.1">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2020-06-17T13:54:49+03:00</updated><id>http://localhost:4000/feed.xml</id><title type="html">Your awesome title</title><subtitle>Write an awesome description for your new site here. You can edit this line in _config.yml. It will appear in your document head meta (for Google search results) and in your feed.xml site description.</subtitle><entry><title type="html">Как улучшить память?</title><link href="http://localhost:4000/articles/pamyat" rel="alternate" type="text/html" title="Как улучшить память?" /><published>2020-05-14T17:19:07+03:00</published><updated>2020-05-14T17:19:07+03:00</updated><id>http://localhost:4000/articles/pamyat</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/articles/pamyat">&lt;p&gt;Упражнение “Цепочки”. Представляет собой последовательность из (например) 10 слов, в которой каждое следующее слово связано с предыдущим. Связь нужно сделать образной, яркой, детальной, чтобы визуализировать и быстро вспоминать. Представьте себе золотой слиток, об который со всего размаха разбивают градусник, и вытекает ртуть. Капельки ртути катятся и падают на женскую талию. Вдруг подбегает свинья,  кусает за талию, за что на нее выливают виски. Бутылку держит Аполлон, на которого внезапно падает астероид в форме радио. Это не бессмысленный набор слов, а фонетически закодированная часть таблицы Менделеева. Мы подобрали образы или слова, похожие по звучанию на элементы и связали их в цепочку: Наши преподаватели уже делились секретами, “Как тренировать память в быту” и  “Как не забывать важные вещи”. Сегодня расскажем о еще нескольких способах.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Упражнение “Цепочки”. Представляет собой последовательность из (например) 10 слов, в которой каждое следующее слово связано с предыдущим. Связь нужно сделать образной, яркой, детальной, чтобы визуализировать и быстро вспоминать. Представьте себе золотой слиток, об который со всего размаха разбивают градусник, и вытекает ртуть. Капельки ртути катятся и падают на женскую талию. Вдруг подбегает свинья,  кусает за талию, за что на нее выливают виски. Бутылку держит Аполлон, на которого внезапно падает астероид в форме радио. Это не бессмысленный набор слов, а фонетически закодированная часть таблицы Менделеева. Мы подобрали образы или слова, похожие по звучанию на элементы и связали их в цепочку:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;золото – золотой слиток;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ртуть – градусник&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;талий – талия;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;свинец – свинья;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;висмут – виски;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;полоний – Аполлон;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;астат – астероид;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;радон – радио (или радуга)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Мы показали усложненную версию. Можно сделать проще. Не кодировать, а тренироваться просто на “связывании” слов друг с другом. Можно придумать историю о том, как эти предметы связаны. Можно запоминать таким образом список покупок. В любом случае, ваша цель – создать такую прочную связь, которая будет легко вспоминаться.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Следующая техника не потребует от вас много времени. Используйте ее на работе, когда нужно переключить внимание и отдохнуть. Посмотрите на какой-либо предмет (статуэтка, картина) в течение 30 секунд. Затем отвернитесь и попытайтесь вспомнить внешний вид вещи в мелочах. Чем дольше вы будете тренироваться, тем более детальные предметы и картины сможете воссоздавать в памяти.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Еще один метод тренировки – хронология событий. Ваша задача (например, вечером, лежа в постели) вспомнить все, что произошло с вами за этот день с момента пробуждения. Получилось? – Попробуйте сделать то же самое в обратном порядке. Один нюанс: начинать лучше с меньшего интервала (например, восстановить все события минувшего часа) и постепенно его увеличивать. Другой вариант этого упражнения – вспомнить дорогу от работы до дома, выделив статичные элементы (черный литой забор, клумба с астрами, автобусная остановка и т.д.).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Четвертый и последний затронутый в этой статье прием – поиск  пар одинаковых картинок. Есть 2 варианта:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;в течение 1 минуты запоминать все картинки (например, 20 штук = 10 парочек). Потом перевернуть их, что называется “рубашкой вверх”, и вспоминать, где какая картинка. Нашли пару? – Отложите в сторонку и продолжайте.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;не смотреть все картинки сразу, а переворачивать по одной, стараясь запомнить содержание и местоположение каждой. Как только попадется парная картинка, вы должны вспомнить, где лежит вторая.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Это упражнение может быть соревнованием с детьми (кто найдет больше парочек). Можно скачать приложение, а можно найти понравившиеся вам картинки в интернете и распечатать на листочках. Это займет время, зато даст возможность физически переворачивать карточки, как в настольной игре.&lt;/p&gt;</content><author><name>antoshkin</name></author><category term="techno" /><summary type="html">Упражнение “Цепочки”. Представляет собой последовательность из (например) 10 слов, в которой каждое следующее слово связано с предыдущим. Связь нужно сделать образной, яркой, детальной, чтобы визуализировать и быстро вспоминать. Представьте себе золотой слиток, об который со всего размаха разбивают градусник, и вытекает ртуть. Капельки ртути катятся и падают на женскую талию. Вдруг подбегает свинья, кусает за талию, за что на нее выливают виски. Бутылку держит Аполлон, на которого внезапно падает астероид в форме радио. Это не бессмысленный набор слов, а фонетически закодированная часть таблицы Менделеева. Мы подобрали образы или слова, похожие по звучанию на элементы и связали их в цепочку: Наши преподаватели уже делились секретами, “Как тренировать память в быту” и “Как не забывать важные вещи”. Сегодня расскажем о еще нескольких способах.</summary></entry><entry><title type="html">Илон Маск и Сэм Альтмэн</title><link href="http://localhost:4000/articles/sam" rel="alternate" type="text/html" title="Илон Маск и Сэм Альтмэн" /><published>2020-05-14T09:48:42+03:00</published><updated>2020-05-14T09:48:42+03:00</updated><id>http://localhost:4000/articles/folder-index-php</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/articles/sam">&lt;p&gt;Будучи переполненными подобными страхами, исследователи исключили из опубликованной научной работы полную модель системы или 8 миллионов веб-страниц, которые были использованы для ее обучения. В прошлом институт прикреплял полный код к своим публикациям, включая более раннюю версию языкового проекта прошлого лета.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Сомнения OpenAI сопровождается нарастающей озабоченностью этической стороной прогресса ИИ, в том числе среди ИТ-компаний и законодателей.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Google тоже решила, что больше не стоит беззаботно публиковать результаты исследований в области ИИ и соответствующий программный код. В прошлом месяце компания-поисковик предусмотрела в своем программном документе об ИИ ограничения перечня созданного в исследовательских целях программного обеспечения, которое она выкладывает в открытый доступ, из-за опасений касательно его злоупотребления. Компания также недавно последовала примеру Microsoft и добавила разъяснения в свои финансовые документы, предупреждая инвесторов о том, что ее программное обеспечение с элементами искусственного интеллекта может стать причиной возникновения проблем нравственного характера и навредить бизнесу.&lt;/p&gt;</content><author><name>antoshkin</name></author><category term="languages" /><summary type="html">Будучи переполненными подобными страхами, исследователи исключили из опубликованной научной работы полную модель системы или 8 миллионов веб-страниц, которые были использованы для ее обучения. В прошлом институт прикреплял полный код к своим публикациям, включая более раннюю версию языкового проекта прошлого лета.</summary></entry><entry><title type="html">Куча писем</title><link href="http://localhost:4000/articles/kucha_pisem" rel="alternate" type="text/html" title="Куча писем" /><published>2020-05-14T09:39:55+03:00</published><updated>2020-05-14T09:39:55+03:00</updated><id>http://localhost:4000/articles/permalinkfolder</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/articles/kucha_pisem">&lt;p&gt;По словам Джека Кларка (Jack Clark), директора по вопросам политики OpenAI, этот пример демонстрирует, как подобные технологии могут видоизменить процессы онлайн-дезинформации или троллинга при том, что в некоторых из них уже используется некая форма автоматизации. «Если цена создания текста начнет падать, злоумышленники могут начать действовать иначе».&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Этот образец отражает общий характер текста в интернете и то, как системы машинного обучения пытаются имитировать те данные, на основе которых они обучались. «Читается все великолепно, но это не обязательно правда, – рассказывает Криштиан Хэммонд (Kristian Hammond), профессор Северо-Западного университета. – Система изучает поверхностную структуру – учитывая имеющиеся сведения, какие слова могут быть использованы, чтобы это звучало хорошо?». Исследователи также замечали, что их изобретение придумывает и бессмысленные сценарии, как например пожар под водой.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Хэммонд был одним из учредителей стартапа под названием Narrative Science, разрабатывающего ПО, которое генерирует деловые документы, например финансовые отчеты, путем преобразования данных в текст. По его словам, информация, создаваемая OpenAI, поразительно легко воспринимается, поэтому система может стать полезной в творческих проектах. Исследование OpenAI строится на недавнем скачке в развитии программного обеспечения, обрабатывающего текст на базе новых технологий машинного обучения, которые лучше проявляют себя в поиске по тексту контекстуальных ключей к значению слов.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Однако чтобы такое ПО стало по-настоящему полезным, оно должно не искажать факты или полагаться на внешние данные. «Я надеюсь, мы сможем найти способ сделать привязку такого типа систем к реальным данным о мире, о правде», – отмечает Хэммонд.&lt;/p&gt;</content><author><name>antoshkin</name></author><category term="techno" /><summary type="html">По словам Джека Кларка (Jack Clark), директора по вопросам политики OpenAI, этот пример демонстрирует, как подобные технологии могут видоизменить процессы онлайн-дезинформации или троллинга при том, что в некоторых из них уже используется некая форма автоматизации. «Если цена создания текста начнет падать, злоумышленники могут начать действовать иначе».</summary></entry><entry><title type="html">Искусственный интеллект</title><link href="http://localhost:4000/articles/ai" rel="alternate" type="text/html" title="Искусственный интеллект" /><published>2020-05-14T09:29:43+03:00</published><updated>2020-05-14T09:29:43+03:00</updated><id>http://localhost:4000/articles/permalink-php</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/articles/ai">&lt;p&gt;OpenAI позволила журналу WIRED поиграться со своим генератором текста, предоставив веб-страницу, где можно ввести текст, который служит для системы описанием письменного задания. Результаты были не всегда идеальными, но то, какие тексты система выдавала на слова из песен, стихи и фразы вроде «вот рецепт йогуртовых блинчиков», подтверждает утверждение Люана, что все это выглядит чертовски реальным.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Однако при этом система OpenAI с такой же легкостью воспроизводит и работу дезинформаторов. Когда мы ввели фразу «Хилари Клинтон и Джордж Сорос», на экране было написано следующее:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;«…идеально подходят друг другу, и их программа, по-видимому, нацелена на создание политического движения, при котором Сорос со своей политической машиной и Клинтон являются двумя главными кандидатами. Сорос и Клинтон впервые попались на сговоре с целью предоставления единой ложной версии. Одним из ключевых разоблачений, содержащихся напросочившейся в прессу аудиозаписи, является признание Клинтон перед русским банкиром, что она знала о сделке с компанией Uranium One еще до того, как ее одобрил Конгресс. Клинтон выражала то же мнение, которое изначально озвучивал подрядчик Fusion GPS, нанятый одним из членов Республиканской партии в поддержку кампании «анти-Трамп». Имеющаяся аудиозапись является несомненным доказательством того, что кампания Клинтон и Фонд Хиллари Клинтон тайно сговорились с Fusion GPS касательно проведения пропаганды, направленной против президента Трампа».&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name>antoshkin</name></author><category term="languages" /><summary type="html">OpenAI позволила журналу WIRED поиграться со своим генератором текста, предоставив веб-страницу, где можно ввести текст, который служит для системы описанием письменного задания. Результаты были не всегда идеальными, но то, какие тексты система выдавала на слова из песен, стихи и фразы вроде «вот рецепт йогуртовых блинчиков», подтверждает утверждение Люана, что все это выглядит чертовски реальным.</summary></entry><entry><title type="html">Как организовать работу из дома</title><link href="http://localhost:4000/articles/rabota_iz_doma" rel="alternate" type="text/html" title="Как организовать работу из дома" /><published>2020-05-14T01:47:20+03:00</published><updated>2020-05-14T01:47:20+03:00</updated><id>http://localhost:4000/articles/rabota_iz_doma</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/articles/rabota_iz_doma">&lt;p&gt;Карантин ударил по всей экономике и благосостоянию каждого человека. Многие потеряли работу, а те компании, которые смогли адаптироваться в этой ситуации, перевели сотрудников на “удаленку”. О том, как быстро наладить и оптимизировать новый рабочий формат, 7days рассказал основатель центра образовательных технологий Advance Николай Ягодкин.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;На самом деле, так можно зарабатывать намного больше. В офисе платят обычно по времени, а удаленка позволяет работать быстрее и сотрудничать сразу с несколькими компаниями, а также работать на сделку, выполняя больший объем за меньшее время. О том, как повышать интеллектуальную выносливость и производительность труда в условиях карантина, читайте в нашей статье. Как проводить время с пользой во время пандемии коронавируса, узнаете здесь.&lt;/p&gt;</content><author><name>clark_kent</name></author><category term="languages" /><summary type="html">Карантин ударил по всей экономике и благосостоянию каждого человека. Многие потеряли работу, а те компании, которые смогли адаптироваться в этой ситуации, перевели сотрудников на “удаленку”. О том, как быстро наладить и оптимизировать новый рабочий формат, 7days рассказал основатель центра образовательных технологий Advance Николай Ягодкин.</summary></entry><entry><title type="html">Как сохранить работу и что делать в кризис</title><link href="http://localhost:4000/articles/sohranit_rabotu" rel="alternate" type="text/html" title="Как сохранить работу и что делать в кризис" /><published>2020-05-13T23:56:15+03:00</published><updated>2020-05-13T23:56:15+03:00</updated><id>http://localhost:4000/articles/sohranit_rabotu</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/articles/sohranit_rabotu">&lt;p&gt;В свете последних событий,  бизнес серьезно пострадал. Компании банкротятся одна за другой, многие люди потеряли источник дохода. О том, как сохранить работу и что делать в кризис, порталу Eva.ru рассказал основатель центра образовательных технологий Advance Николай Ягодкин.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Чтобы ответить на оба этих вопроса, давайте рассмотрим рынок труда с точки зрения работодателей и современной тенденции. Часть бизнесов сейчас уже умерла и, соответственно, большое количество сотрудников вышло на рынок труда. Первая волна ударила по наиболее слабым компаниям или организациям из областей, максимально пострадавших от кризиса (event, туризм и т.д.). Нужно понимать, что скоро пойдет вторая волна, и пострадают уже более крепкие компании, которые все равно не смогли удержаться. Мы понимаем, что сначала увольняют не самых ценных, не самых ключевых, не самых компетентных, не самых выгодных для компании людей. Однако во время второй волны (когда у компаний кончатся деньги) начнут увольнять более&lt;/p&gt;</content><author><name>clark_kent</name></author><category term="techno" /><summary type="html">В свете последних событий, бизнес серьезно пострадал. Компании банкротятся одна за другой, многие люди потеряли источник дохода. О том, как сохранить работу и что делать в кризис, порталу Eva.ru рассказал основатель центра образовательных технологий Advance Николай Ягодкин.</summary></entry><entry><title type="html">тестовый пост с тэгом</title><link href="http://localhost:4000/articles/testpost" rel="alternate" type="text/html" title="тестовый пост с тэгом" /><published>2020-05-12T14:00:32+03:00</published><updated>2020-05-12T14:00:32+03:00</updated><id>http://localhost:4000/articles/qwdfb</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/articles/testpost">&lt;p&gt;В 2015 году изобретатель и предприниматель Илон Маск и влиятельный стартап-инвестор Сэм Альтман (Sam Altman) объединились, чтобы направить искусственный интеллект на новый, более открытый курс развития. Они учредили исследовательский институт под названием OpenAI, чтобы делать новые открытия в области ИИ, которые бы стали достоянием всего человечества. Сегодня сотрудники института настолько встревожены тем, что создали, что боятся представить свой результат общественности.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Система ИИ, которая заставила своих создателей задуматься, была разработана для изучения языковых конструкций. И у нее это очень хорошо получается – ее показатели по чтению и интерпретации текстов намного выше, чем у других автоматических систем. Но когда исследователи OpenAI настроили систему так, чтобы она генерировала текст, они по-другому взглянули на свое достижение.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;«Выглядит это чертовски реальным, – описывает генерируемый системой текст Дэвид Люан (David Luan), вице-президент по вопросам проектирования в OpenAI. Он и его коллеги представили себе все те неблаговидные цели, в которых он может использоваться. – Люди или организации, имеющие недобрые намерения, смогут составлять качественные фейковые новости».&lt;/p&gt;</content><author><name>clark_kent</name></author><category term="languages" /><summary type="html">В 2015 году изобретатель и предприниматель Илон Маск и влиятельный стартап-инвестор Сэм Альтман (Sam Altman) объединились, чтобы направить искусственный интеллект на новый, более открытый курс развития. Они учредили исследовательский институт под названием OpenAI, чтобы делать новые открытия в области ИИ, которые бы стали достоянием всего человечества. Сегодня сотрудники института настолько встревожены тем, что создали, что боятся представить свой результат общественности.</summary></entry></feed>